{
    "question": "Hemat artinya menggunakan... tidak berlebihan dan tidak pelit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:Harta Seperlunya</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:Mohon Maaf Jika Salah</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "terjemah-kan-kedalam-bahasa-arab-pemuda-itu-badannya-besar-362",
            "question": "Terjemah kan kedalam bahasa arab! pemuda itu badannya besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u0643\u0628\u064a\u0631</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "615",
            "question": "\u064a\u0627\u064a\u064f\u0651\u0647\u064e\u0627\u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0646\u064e \u0627\u0645\u064e\u0646\u064f\u0648\u0627 \u0627\u0650\u0633\u062a\u064e\u0639\u0650\u064a\u0646\u064f\u0648\u0627\u0628\u064d\u0627\u0644\u0635\u064e\u0651\u0628\u0631\u0650lanjutan ayat diatas adalah.... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>-----------------------------------------</h2><h2>=&gt; jawaban :</h2><p>Lanjutan ayatnya adalah :</p><p>\u0648\u064e\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0670\u0648\u0629\u0650 \u06d7 \u0627\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064e \u0645\u064e\u0639\u064e \u0627\u0644\u0635\u0651\u0670\u0628\u0650\u0631\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e - \u0661\u0665\u0663</p><p></p><h2>=&gt; Penjelasan :</h2><p>Ayat ini merupakan salah satu potongan ayat dari surah al Baqoroh ayat 153 </p><h3>\u064a\u0670\u0653\u0627\u064e\u064a\u0651\u064f\u0647\u064e\u0627 \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e \u0627\u0670\u0645\u064e\u0646\u064f\u0648\u0627 \u0627\u0633\u0652\u062a\u064e\u0639\u0650\u064a\u0652\u0646\u064f\u0648\u0652\u0627 \u0628\u0650\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0628\u0652\u0631\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0670\u0648\u0629\u0650 \u06d7 \u0627\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064e \u0645\u064e\u0639\u064e \u0627\u0644\u0635\u0651\u0670\u0628\u0650\u0631\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e - \u0661\u0665\u0663</h3><p></p><p>\"Wahai orang-orang yang beriman! Mohonlah pertolongan (kepada Allah) dengan sabar dan salat. Sungguh, Allah beserta orang-orang yang sabar\"</p><p></p><h2>-----------------------------------------</h2><h3><em>Semoga</em><em> </em><em>membantu</em><em>~</em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-suka-meremehkan-orang-lain-berarti-tidak-memahami-asma-810",
            "question": "Orang yang suka meremehkan orang lain berarti tidak memahami asma allaha.al-azimb.al-malikc.al-karimd.al-kabir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>al karim</p><p></p><p>karena orang yang meremehkan orang lain merasa dirinya tinggi dan sombong dan dia melupakan bahwa ada yang lebih tinggi dibandingkan dia yaitu Allah</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong>\u2b50</strong><strong>\u2728</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>AL KARIM</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kita tidak boleh meremehkan orang lain karena masih ada ALLAH  yang maha Esa</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-pilihan-ganda-menginai-rosul-merupakan-salah-satu-rukun-i-798",
            "question": "Jawaban pilihan ganda menginai rosul merupakan salah satu rukun imam yang harus dilakukan oleh kaum muslimin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rukun iman yang kembali -4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wulan-selalu-berhati-hati-dalam-setiap-ucapan-dan-perbuatan-kere-621",
            "question": "Wulan selalu berhati hati dalam setiap ucapan dan perbuatan, keren ia yakinbahwa allah swt senantiasa mendengar nya. perbuatan tersebut merupakan pengalaman dari keyakinan allah swt bersifat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>As Saami&#039; </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-yuda-bernazar-akan-menyembelih-hewan-kurban-pada-hari-raya-id-529",
            "question": "pak Yuda bernazar akan menyembelih hewan kurban pada hari raya idul Adha hukum dari perkataan pak Yuda adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wajib si kurban bagi orang kaya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Hukum bernadzar itu wajib karena nadzar artinya janji, jadi kalo janji harus ditepati dan kalo tidak melalukannya harus membayar kaffarat atau denda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "an-yaaml-almdrs-a-fy-almdrs-b-fy-501",
            "question": ".. \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u061f\r\n\u0623. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629\r\n\u0628. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0634\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>-----------------------------------------</h2><h2>=&gt; Jawaban :</h2><h3>Yang  \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629. \u0623</h3><p></p><h2>=&gt; Penjelasan :</h2><p>Karena pertanyaan nya adalah : dimana guru bekerja? </p><p>Maka jawabannya pasti : di sekolah </p><p></p><h2>-----------------------------------------</h2><h3>Mapel : bahasa Arab </h3><p></p><p><em>Semoga</em><em> </em><em>membantu</em><em>~</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pada-masa-kekhalifahan-abu-bakar-as-sidiq-muncul-na-yang-terma-481",
            "question": "3. Pada masa kekhalifahan Abu Bakar as Sidiq muncul na    yang termasuk nama nabi palsu adalah...\r\na. Musailamah al Kadzab\r\nb. Arqam bin Arqam\r\nc. Khalid bin Walid\r\nd. Khadijah binti Khuwailid\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>musailamah Al kadzab memiliki julukan nabi palsu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A Musailamah al kadzab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ia adalah seorang lelaki yang berasal dari Yamamah dengan nama lengkap Musailamah bin Tsumamah bin Habib Al-Kazzab. Pengakuannya sebagai nabi pun sempat menggegerkan dunia Islam, namun pada akhirnya ia terbunuh di tangan Musailamah bin Harb pada masa kekhalifahan Abu Bakar As-Shidiq</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawan-dari-sifat-tawaduk-adalah-147",
            "question": "Lawan dari sifat tawaduk adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Lawan dari sifat tawaduk adalah <strong><em><u>takabur</u></em></strong> atau <strong><em><u>sombong</u></em></strong>.</p><p></p><p>________________________________</p><p></p><h2><u>Pembahasan</u></h2><p><strong>Tawaduk</strong> adalah sifat <strong>rendah hati</strong> dan termasuk sifat yang terpuji. Lawan dari sifat tawaduk ialah takabur atau sombong. Takabur atau sombong termasuk akhlak yang tidak terpuji. Salah satu dalil tentang larangan bersikap sombong adalah pada Surah Luqman ayat ke-18, yang berbunyi:</p><p></p><p>\u0648\u064e\u0644\u064e\u0627 \u062a\u064f\u0635\u064e\u0639\u0651\u0650\u0631\u06e1 \u062e\u064e\u062f\u0651\u064e\u0643\u064e \u0644\u0650\u0644\u0646\u0651\u064e\u0627\u0633\u0650 \u0648\u064e\u0644\u064e\u0627 \u062a\u064e\u0645\u06e1\u0634\u0650 \u0641\u0650\u0649 \u0627\u0644\u06e1\u0627\u064e\u0631\u06e1\u0636\u0650 \u0645\u064e\u0631\u064e\u062d\u064b\u0627 \u200c\u0615 \u0627\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064e \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064f\u062d\u0650\u0628\u0651\u064f \u0643\u064f\u0644\u0651\u064e \u0645\u064f\u062e\u06e1\u062a\u064e\u0627\u0644\u064d \u0641\u064e\u062e\u064f\u0648\u06e1\u0631\u064d\u06da</p><p>Arti : \" Dan janganlah kamu memalingkan wajah dari manusia (karena sombong) dan janganlah berjalan di bumi dengan angkuh. Sungguh, Allah tidak menyukai orang-orang yang sombong dan membanggakan diri \" ( Q.S Luqman/31 : 18 )</p><p></p><p><strong>Manfaat dari Sifat Tawaduk atau Rendah Hati:</strong></p><ul><li>Mendapat pahala dari Allah Subhanahu Wa Ta&#039;ala</li><li>Menjaga kerukunan dan kedamaian</li><li>Mencegah terjadinya konflik</li></ul><p></p><p>________________________________</p><p></p><h2><u>Pelajari Lebih Lanjut</u></h2><ul><li>Contoh sikap rendah hati ==&gt; https://brainly.co.id/tugas/9663896</li><li>Hikmah sifat rendah hati ==&gt; https://brainly.co.id/tugas/15359670</li><li>Nasihat Luqman yang berkaitan dengan Muamalah ==&gt; https://brainly.co.id/tugas/41303259</li></ul><p></p><p>________________________________</p><p></p><h2><u>Detail Jawaban</u></h2><p>Mapel : Pendidikan Agama Islam</p><p>Kelas : 5</p><p>Materi : Perilaku Terpuji</p><p>Kata Kunci : Tawaduk, rendah hati</p><p>Kode Mapel : 14</p><p>Kode Kategorisasi : 5.14.9</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3><strong>ANSWER DETAIL</strong></h3><ul><li><strong>Class \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : VI</strong></li><li><strong>Course \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Agama Islam</strong></li><li><strong>Answer key \u00a0: Tawaduk, sifat, antonim, lawan kata</strong></li></ul><p><strong>Assalamualaikum, sahabat beriman maha suci allah yang menciptakan sifat-sifat, Dan semuanya \" Dan Dialah yang menciptakan langit dan bumi dengan benar. Dan benarlah perkataan-Nya di waktu Dia mengatakan: \"Jadilah, lalu terjadilah\", dan di tangan-Nya-lah segala kekuasaan di waktu sangkakala ditiup. Dia mengetahui yang ghaib dan yang nampak. Dan Dialah Yang Maha Bijaksana lagi Maha Mengetahui\" QS. Al-Anam ayat 73</strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p><strong>Tawaduk </strong>adalah arti dari <strong>rendah hati, tidak sombong</strong></p><p><strong>Tawaduk </strong>Bisa yang jadikan <strong>sifat </strong>sehari-hari contohnya :</p><ul><li><strong>watak rendah hati</strong></li><li><strong>tidak sombong</strong></li><li><strong>tidak angkuh atau merendahkan diri agar tidak kelihatan sombong, angkuh</strong></li><li><strong>congkak</strong></li><li><strong>besar kepala atau kata-kata lain yang sepadan dengan tawadhu&#039;.</strong></li></ul><h3><strong>Kesimpulan</strong></h3><p><strong>Tawadhu&#039; artinya rendah hati, tidak sombong, </strong></p><p><strong>Jadi bisa di simpulkan bahwa lawan dari kata sombong atau </strong><em><u><strong>takabur</strong></u></em><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-ma-hthh-hthh-dgag-g-ayam-b-kambing-agaja-413",
            "question": "20. \u0645\u0627 \u0647\u0630\u0647 \u061f \u0647\u0630\u0647 \u062f\u062c\u0627\u062c\u0629\r\n\u062c. ayam\r\n\u0628. kambing\r\n\u0623.gajah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u062c.Ayam</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p><strong>\u062c.Ayam </strong></p><p><strong>maaf </strong><strong>klo </strong><strong>salah </strong><strong>semoga </strong><strong>berhasilll</strong></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}